(你睇我唔到) 俄媒：殲-20西藏進行訓練被印度偵測到 環球時報：是故意現身

日前俄媒報導，中共「最先進的隱形戰機」殲-20在西藏訓練時，俄製戰機普通雷達能輕易捕捉到。對此，《環球時報》稱這是殲-20「故意現身」，還有中共黨媒辯解殲-20「沒去過西藏」。而中共軍報曾公開報導殲-20在西藏訓練。

俄羅斯衞星網日前報導，印度空軍於四月舉行了代號「Gagan Shakti」的最大規模擬真兵棋推演，假想敵為中共與巴基斯坦，項目包括模擬俄羅斯製蘇-30（Su-30MKI）戰機在中印邊界打擊高緯度目標等。

演習結束後，印度空軍司令沙哈（Arup Shaha）表示，中共殲-20在西藏訓練時，印度空軍派出蘇-30戰機升空，在印度領空追蹤中共軍機的活動，結果蘇-30雷達捕捉到了殲-20。

沙哈稱，蘇-30雷達能抓到中共最新的隱形戰機，可見殲-20隱形能力不佳，印方無需特殊的技術，普通雷達就能偵測到其蹤跡。

對此，有中共官方媒體反駁，指並無證據顯示殲-20在西藏展開訓練，並指印度說法旨在製造「中國威脅論」。

不過，這個說法遭到外界質疑，因為據此前報導，中國空軍今年一月起，在西藏基地進行兩周一次的定期高緯度戰鬥訓練演習，地點鄰近中印邊界。今年1月11日，中共軍報曾首次報導包括運-20、殲-20和殲-10C在內的軍機，正在「高原地區」的機場進行訓練。

中共黨媒《環球時報》則引述專家說法給出了另一種解釋，該報聲稱，蘇-30機載雷達其實無法探測到殲-20，唯一可能是在一種特殊情況下，比如便於引導誘敵，殲-20「故意安裝了龍勃透鏡」，增大雷達反射截面，主動由隱形變為「現身」。

殲-20被中共宣傳為「最先進」的第五代戰機，具有「超強」隱形能力，將成為美國海軍和空軍的「噩夢」。

不過，美國空軍參謀長古德芬上將(General David Goldfein)曾在五角大樓表示，殲-20戰機落後美軍30年，只具備非常初級的隱形作戰能力。

美國連線雜誌曾引述美國蒂爾集團(Teal Group)航空分析師理乍得•阿布拉菲亞(Richard Aboulafia)的分析稱，殲-20無法和美軍同類戰機相提並論，如果正面對決，F-35和F-22只需要幾秒鐘就能擊敗殲-20。

文章稱，殲-20最重要的性能——躲避雷達偵測不起作用，頂多只能從前面隱形。而美國F-22和F-35戰機能夠全方位隱形，並且可以從各個方向將雷達識別降至最低限度。

阿布拉菲亞懷疑殲-20戰機的設計者並未完全掌握隱形技術，因為真正的隱形要看飛機的形狀、排氣、材料成分、駕駛艙屏蔽保護，甚至包括飛行特點。

早前也有陸媒報導稱，殲-20的前置鴨翼相當於機翼前類似升降舵的平面，不利於飛機隱形，可能是用它來彌補其它方面的設計缺憾。

贏國: 人哋隱形戰機攞嚟隱形太落後 我哋要用隱形戰機現形

龍勃
唔講仲以為係偉哥

贏到開巷

文章稱， 殲-20最重要的性能——躲避雷達偵測不起作用，頂多只能從前面隱形 。而美國F-22和F-35戰機能夠全方位隱形，並且可以從各個方向將雷達識別降至最低限度。

有冇軍事JJ

飛機唔係靠形狀隱形架咩？現身... 變形金剛咩

中共黨媒《環球時報》則引述專家說法給出了另一種解釋，該報聲稱，蘇-30機載雷達其實無法探測到殲-20，唯一可能是在一種特殊情況下，比如便於引導誘敵，殲-20「故意安裝了龍勃透鏡」，增大雷達反射截面，主動由隱形變為「現身」。

中共機師會係飛行中塗上新塗漆(好似係)

達哥卡關：故意死

一個話冇去過西藏 一個又話故意現身

不如統一好先至口交啦好冇

依堆icon用落贏國到好合適

共匪隱形戰機好似高達咁，
㩒個掣先識開啟裝甲功能？！
厲害了，禾滴葛

8個方向
只係前面一方隱形
真係要好高技術！

打錯應該係6面

老老實實，F22平時都有裝反射鏡確保自己人同敵人都探測到

俾人知道咗又贏

僭建仲飛得起

而家全世界都口交部 真打試下先講咩幾秒打爆人啦
美帝咖哩佬幾時做鳩中國

中國又贏了

永遠都贏

無去過西藏又故意現身 到底up緊乜撚野

中共嗰種無恥真係一絕 明知人哋知道佢講大話 佢仍然喺人哋面前講大話 而且做到若無其事一樣 全世界只有中共 和中國人可以做不出

屌你又贏，真係好L肉酸!

以後係黨報發明啲野出黎咪得
洗鬼真係整出黎咁曬錢咩